# Посредник (Mediator)

**Посредник** — это _поведенческий_ паттерн проектирования, который позволяет уменьшить связанность множества классов между собой благодаря перемещению этих связей в один класс-посредник

Преимущества:
  - Устраняет зависимости между компонентами, позволяя повторно их использовать
  - Упрощает взаимодействие между компонентами
  - Централизирует управление в одном месте
  
Недостатки:
  - Может сильно раздуться
  
Пример, где можно встретить:
  - Где требуется связать несколько GUI компонентов